[求助]讀得好辛苦 想quit u

是咁的
小弟而家係某大學讀緊有電影course嘅學系
當初入黎都係為左電影
因為中學個陣有take ict
叫做拍過幾次片 覺得幾有趣
平時都鍾意睇下電影咁
所以就諗住係大學讀電影
點知入到黎先發現呢科8成都係做art
但自己一啲art sense都無
未來都唔會想從事art方面嘅工作
同埋身邊啲同學都好強大
個個都出過crew 甚至接過freelance做
而自己乜7都唔識
覺得好自卑
同埋聽啲師兄姐講
電影呢行識人好過識字
而我係唔太識 亦都唔太中意social嘅人
我開始質疑自己係咪適合讀呢科
我覺得自己無能力去讀好呢科
又睇唔到未來
每日都覺得好攰 好辛苦
成日會係到諗quit u retake dse入第2科
但我又唔敢肯定自己鍾意啲咩
會驚自己quit完入到第2科讀落又覺得唔啱
好迷惘

如果真係要quit u
我應該會retake physics同maths
然後入返engine去讀computer science
因為中學個陣都幾鍾意ict
Dse考出黎個成績都唔錯

大家可唔可以比啲意見我？
鬧我都可以架
我而家嘅生活真係好渾渾噩噩
完全唔知自己做緊乜
鬧醒我啦

其實你都有答案 仲問乜
無興趣不如及早投胎

CS唔係咁易讀
不過首先你要入到

但我唔敢100%肯定自己會handle到engine...

讀u 應該可以試下apply轉科？！ 有朋友中大engine 轉 bba 都係咁轉 唔知得唔得

如果入唔到cs
Computer engineering同information engineering我都唔抗拒嘅...
你可唔可以講下cs有邊啲卡關位(?)?
我想聽下 睇下自己有無信心處理到

Sit engine嘅堂聽下有無興趣
電影呢啲科無heart好難讀落去

利申 電影系學生

Re la

轉科好似要等到year2先有得轉？
同埋gpa要有返咁上下勁...
我驚讀住而家呢科我嘅gpa唔夠

quit啦
無興趣讀好難捱
利申： quit左

year2?

好嘅好嘅 我得閒去sit下堂先
話說巴打讀嘅學校係著重理論定落手做野多？

巴打本身咩科？有無rejupas入返第2科？

Algorithms同data structure我覺得係卡關位
同埋計complexity嗰啲

Year 1
所以我會驚自己只係唔習慣

如果唔想係呢方面發展 而又冇興趣 當然quit 冇謂浪費時間 但你又唔肯定自己方向 ..
Ps有類似經歷 當初我都quit 然後等一年報另一科讀

明白 我上網望一望關於呢3個topics嘅嘢先
另外介唔介意講下你係邊間讀？

驚你入左CS又覺得唔啱咋，ICT啲嘢咁簡單，同大學CS差好遠

兩樣都有
其實正常year1都要學下理論、拍攝技巧嗰啲先落手做
你機都未識揸唔通就叫你拍咩
想拍嘅鼓勵巴打組crew參加比賽攞經驗

你當初quit個陣係好肯定自己想入邊一科/從事邊一行？
同埋有無retake dse?
介唔介意講下quit左邊個科系？

我就係Exact7ly咁諗
所以都唔知可以點做
等我去sit下cs嘅堂先

我幾肯定你轉讀cs都會有一樣既感覺
唔好話咩我讀中學果陣對ict 有興趣
你自己夠對拍片有興趣啦 而家點呀???
唔係話想潑冷水 唔試都唔試就話有興趣
去到真係讀果陣又話好難讀又話乜又話乜

我俾你既建議係讀啲online programme course 網上有好多 一定有個岩你
你真係讀得哂一個course 了解cs 真正讀咩先話有興趣啦
我朋友讀cs 冇咩底 入到去都係俾人屈
到時你又開post問轉科?
希望你諗清楚先做決定 加油

其實我入u一開始都係咁 覺得周圍d人都好勁 自己係0
你可以set佢地做目標嘅姐 大學有咁多人 肯定大把叻過自己嘅 你先翻咗1個月左右 可能係大學嘅學習模式你未習慣 不如睇定d先？
可以sit下cs嘅堂先 或者試下min cs？
最緊要自己做嘅決定唔好後悔姐 加油

cs要數底好同埋聰明先讀得好

轉系？

唔好讀cs啊

樓主ict讀multimedia?
咁我勸你唔好揀cs
cs focus係programming, 同埋係冇multimedia（剪片，photoshop)嗰d讀架
你鐘意寫code, 數底唔太差先揀啦
同埋cs唔洗用到phy, hea讀拎3過到faculty requirement就得

你唔會係讀city cm 掛

多謝你
我呢幾日試下搵下啲online programming course睇下啦

好嘅 我sit下cs嘅堂先
同埋dse application嘅deadline未過
我會上多一個星期嘅堂再睇定啲先
多謝你

我dse數算係ok
但唔係最好個批
聰明就唔敢認啦...

樓上都有巴打提過
但我擔心自己gpa唔夠去tran系

巴打個朋友gpa幾多

點解咁講？

只睇字都覺得好辛苦

係啊 我ict係讀multimedia
我知道cs無剪片、設計個啲野讀
寫code方面中學有掂過JavaScript
唔敢講自己好鍾意 但唔抗拒
數學方面我無take m1 m2
但core唔算差
我想retake physics係因為打返好個底
入大類收生嘅engine都唔會讀得太辛苦

首先讀CS個人要夠logical
數理方面要中上先會好讀啲
因為基本上全部CS要讀既 core course (Calculus, 少量Physics, Algorithm analysis)都會關maths事 (我數廢讀得好辛苦)
同埋要成日dup code debug de到嬲
利申 讀緊CS 覺得讀到磨滅緊意志

你嗰啲唔係叫興趣

如果講core maths我唔差嘅
但只係驚無讀m1 2會輸蝕
所以我想retake maths去令自己數底變得更加穩陣
巴打今年year幾？

咁叫咩

Film呢行讀同唔讀master好似無乜分別？
我無諗過要讀master...
如果計film黎講 讀左有咩好處？

巴打加油啊
如果你quit u會想入返咩科？
cs邊啲位令你覺得辛苦？
介唔介意講下你今年year幾同埋dse take咩electives?

Cs條路唔易行
冇興趣就算

唔易行係解難讀好定係畢業之後難搵工?
定係解其他野?

如果你心入面早就有答案就照做啦，加油！

其實科科都唔係淨係讀死一個範疇嘅野架啦，
咩都要掂啲，
建議睇下你自己個科之後有啲咩堂係major一定會讀，
可能睇睇下你又會對之後個啲科有興趣呢 ，
不過都可以去sit下其他科，比較下。
最重要都係興趣，而唔係覺得自己邊到叻啲就去讀個科，
有興趣先有動力 加油啦！